[轉載] 其實我地可以跳過報警去告死班狗

朋友發夢轉載：

點解要糾纏於監警會同埋獨立調查委員會？（頭先facebook 清走咗，我再打多次，好長氣，但你哋要知）

以下係頭先䀫著嗰陣，周公報夢俾我嘅

首先，分開兩款控告對象

1.無委任證嘅、遮咗樣嘅，佢哋打傷你，你直接告盧偉聰（網上好多案例唔多講）最重要分開告，一人告一鑊。

2.影到樣嘅，有片嘅，就係以下重點
今晚旺角嗰度，好多警員至少犯咗刑事恐嚇同埋非法禁錮，而係告到架！
舉例，叫人隻揪嗰個。有晒影片。
佢犯咗法例第200章24條
可以告佢恐嚇誘使人作出犯法行為/ 恐嚇人不作出法律上有權作出的行為/ 使人受驚等等

另外法例第212章《侵害人身罪》39條 可以告無預警而揮警棍嗰班。

你一定會話：頂！告到先得架，報案咪盞俾人濕多鑊。
咁你要清楚刑事檢控權，直接Skip警署(呢個先係我打大篇嘢嘅重點），以下節錄：

「法律上並沒有規定刑事檢控權只落在政府部門身上，亦即公眾或個人在原則上也有權作出私人刑事檢控。而事實上，《裁判官條例》第14條的條款，是用作指示律政司司長如何介入私人檢控當中，更能清楚地反映了私人刑事檢控在法律理論上的可能性。」
（但可能好貴，要夾錢就真）
（不過民事訴訟，入稟法院都得，但就變為人身傷害申索）

要告就唔好淨係叫口號同埋鬧監警會，公民權利，直接告盧偉聰，到時睇睇佢會攬晒上身，定係推返個前線出嚟食返。

最後，你哋要夢遊嘅，唔該同我背咗下面呢段

「就《基本法》第二十八條的內容而言，當執法人員在街上截停行人或車輛時，在截停的那一瞬間已經實質地限制了被截停人的人身自由，亦因此，該執法人員在法律上已被要求提供合理的解釋，否則，該執法人員已違反侵權法，受影響人士可從民事訴訟法向該執法人員要求賠償。
由《警隊條例》第五十四(一)(甲)條作為例子可以見到，即使像「截停」這種不太影響人身自由的行動也需要受法律的監督和授權，可想而知，法律將如何的監管逮捕權。」

我冇野講
有冇律師可以講下詳情點做

我冇野講

私人檢控係得 但係要你自己搵證據
唔係潑散水 不過真係冇幾可有人可以做到
需要組織/政黨合力

冷水*

搵投訴高手陳雲海

我無野講

我投訴你！！！！

推

有無原post link？